袁國勇提醒勿整支洗潔精倒入廁所 0.6毫升已夠「不要搞到周圍出泡」

麗晶花園6座D室多個單位爆發新型冠狀病毒個案，其大廈喉管連接方式類似2003年爆發SARS的淘大花園，周四（10日）曾到麗晶花園視察的港大微生物學系講座教授袁國勇建議市民若聞到臭味，可向廁所倒入洗潔精，破壞病毒脂肪膜。他周五（11日）晚再向《明報》表示，不用「成支洗潔精倒入廁所」，0.6毫升已足夠，「不要搞到周圍出泡」。

WSD有乜嘢要屌嘅出嚟屌啦

你唔早D講

明報唔好貼link

麗晶花園6座D室多個單位爆發武漢肺炎病毒個案，其大廈喉管連接方式類似2003年爆發SARS的淘大花園，周四（10日）曾到麗晶花園視察的港大微生物學系講座教授袁國勇建議市民若聞到臭味，可向廁所倒入洗潔精，破壞病毒脂肪膜。他周五（11日）晚再向《明報》表示，不用「成支洗潔精倒入廁所」，0.6毫升已足夠，「不要搞到周圍出泡」。

雖然武漢肺炎病毒疫情嚴峻，多幢住宅大廈出現多戶確診，但袁國勇提醒市民「唔使驚」，不用「成支洗潔精倒進廁所」。袁國勇說，武漢肺炎病毒與禽流感一樣，屬包膜病毒（enveloped viruses），有脂肪膜包住，洗潔精可破壞該脂肪膜。他引述研究解釋，只需以6毫升洗潔精混入1公升水，便足以殺死禽流感病毒，而廁所水量少，料不足100毫升，因此倒入0.6毫升洗潔精已足夠。

喂你係教授定攪笑呀
最少1L㗎喎嗰個位

要加化泡劑先搞得掂

咪講左張相係12月2號有人拎左手洗洗衣粉落洗衣袋洗囉

唔知啲泡有無屎味呢
黑色一舊舊果啲係唔係屎黎

條友不嬲派膠又無人理，之前話屎管入面啲氣體會通過管身滲出來
大佬鐵來架

即係潔廁德同潔廁德餅
係無鳩用嘅？
洗完都臭 仲賣咁貴

0.6ml

以後有新招搞尻樓下d仆街鄰居

復古啲塞返粒藍泡泡入水箱唔係快啲簡單啲咩？

fake news

屌你老母講嘢唔好講一半又唔講一半啦

你走先我幫你頂住
連登恐懼撚衝緊入嚟喇

入油咁, 獅王漂水500蚊打爆

斷估唔會有人倒哂成枝落去吓嘩

如果馬桶水箱得100ml點沖走舊屎 分分鐘尿兜都唔止

廢老識條能咩！
亂9咁嚟咪搞到鑊泡囉！

粉嶺中心管理處貼

0.6ml即係幾多

佢個膀胱都唔止100ml

得支益力多點沖呀

正宗讀死書
佢呢種人應該係過目不忘
教咩學咩 學足100%果D人來
到冇人教佢野要佢講野就咩都唔識

做學術就岩晒 應用方面由佢主導既野信佢一成都死得人
一冇教材書比佢學習就膠晒

而家先至講叫人唔好成支隊太遲啦

不要搞到周圍出泡

That’s what she said

千祈唔好

佢係講緊沖完果到d水
但係點都唔止100ml
1L就差唔多
不如放d野落水缸慢慢溶

100 mL啫係連半個紙包飲品都冇喎
咁點沖得走啲尿同屎

1ml 都冇

只有叫人倒漂白水落去水渠，有乜理由叫人倒洗潔精呀? 洗潔精完全冇消毒效力，莫非靠泡泡阻隔病毒???

佢自己都知道柒

係咪報紙佬打少個零?
他引述研究解釋，只需以6毫升洗潔精混入1公升水

咁都未去到要倒一支
比多佢咪頂盡一茶匙

0.6毫升洗潔精
係咪要出街帶多支洗潔精針筒

獅王係藍

恐懼勇依家先講

我屌你老母仲少撚過我落硝化菌落魚缸啲量

搞出禍

佢醫生角度 邊會有錯

唔係自己屋爆泡咩

Who cares? 夠juicy 有noise 搶到頭果浸hit rate已贏

身邊有d whatsapp group 仲share緊，
話左fake news,d人都扮睇唔到。

順口講，柒左

專家食屎系列

香港人個腦真係好撚落後

袁教授真係好人
盡心盡責苦口婆心
成日俾五毛踩都唔還拖

啲廢中廢老唔奇，一𨳊倒晒落去諗住乜菌都死

academic，research 個類就得，但到application execution 就唔好啦，袁國勇根本無經驗

就好似係醫學院嘅教授，教就得，你叫佢做手術嘅話真係手都震埋

太遲啦

點解唔倒火酒? 隻菌唔係怕火酒咩？

搵袁國勇做手術 佢可能心諗冇人教點開頭呀
考試都要有野比佢溫先得嫁

如果有個導師起佢隔離到做
佢就可以99%模仿果d人來

事實佢係好叻 不過係溫書學習方面叻
要佢解決問題/綜合應用就0分囉

同d編劇相反 讀書唔另但冇限制下可以創作到個好故仔發揮想像力
佢就冇教材冇導師教佢情況下就lag晒機

樓上沖廁

現實版趙括，佢 theory 係專業，但把口點講都得，可以講到好完美，只係個 goal 唔係 attainable

原來成枝倒曬會演變成泡地獄
大家千祈唔好試 擔心有人會報復紅底公司
冇得用廁印好慘嫁

戇鳩仔
人地有FRCS呀
唔識做手術都噏得出

啲c9話撚知你

你話0.6就夠 但啲c9會覺得倒得多愈安全

佢內科外科傳染病科都拎哂專科資格
點解做唔到手術

倒洗潔精
Err...唔好成支倒呀

有時D產品標籤寫到畫出腸既野, 其實真係有人投訴先會寫落去
呢個世界真係咩人都有, 不過好肯定既係聰明人一定唔係最多

點解佢咁叻都唔聽下人意見
好撚固執

佢應該係講舊式冇U形隔氣嗰啲馬桶

糖呢就兩茶匙 仲有啲橙皮添

咁你咪繼續信佢講野抗疫囉
又多個盲信權威
大把顧問醫生親政府話後生搞事啦
一樣讀書好勁
你又唔去跟佢地親政府?

維穩撚都有人信

唔好兜啦

又話人唔識做手術
見到人地有FRCS就笠水
陳雲信徒永冇失望

有腦嘅都知唔會成支倒晒落去，除非冇